「廚師撚」做左10年廚師，你講我煮！

話說呢排準備失職，突然多左好多時間，所以睇吓大家巴打絲打有咩想整想學嘅，睇吓我又煮唔煮到出嚟

中定西

豉汁蒸橙

脆皮咕嚕肉

收唔收徒弟

想睇下會唔會有人整得好食

佛跳牆

脆皮乾炒牛河

檸檬撻

煮三六

Royal級斧頭扒

糯米包

用蘇眉頭、星斑背、三刀腩、魶魚身、奀哥尾嚟重新砌成一條魚，一邊蒸一邊炸

咕嚕Royal級斧頭扒繪鼓汁鯇魚

西餐

鐵粉威靈頓牛

雞翼魚蛋湯

認真想知點樣整

煎帶子

仰望星空批

試下薯片煎牛扒得唔得

royal級桃煮royal級斧頭扒 要鋸骨thx

失職定失業

樓上d咁難 簡單最好味 黯然銷魂飯

日本麵包44號

同問

呢個真 連登仔最叻就係撚牛

樓豬煎塊牛扒睇下啦

有咩健康，又好食既西方菜式介紹點煮？

咁樣，我好似得片

呢個唔難，聽日開始

即係甜酸汁配蒸魚 聽落應該唔錯

幽默大師勁定你勁d？

我呢啲廚房佬 我初八先放假，真係唔好做廚房

西餐嘅能力上比較難，可能排到比較後嘅位置試

呢個唔難，過兩日開始整同影相俾你試吓

香港犯法好難喎

呢個正啊，最緊要個焗爐夠大先得

佛跳牆係西餐!?!?!?

BTW做廚真係辛苦

真心欣賞所有廚房佬

乾炒魷魚

想知點煮炒河&蛋包飯，求正統圖文教學

Cafe de lemon既首本名菜，我呢啲寂寂無名嘅廚師點會識煮

講下點整干炒牛河
家用煮食爐火力唔夠大 炒親牛河都痴底

鍵盤生叮雞

白酒蜆肉意粉

唔想落忌廉
因為太貴

用你間野既用具煮屎食

你係咪覺得自己好幽默

炒蛋

兩頁留言都仲未有第一樣煮好嘅餸

點解你地頂得順廚房咁焗都唔暈低

鍵盤炒飯

魚香茄子炆米

炸既話唔難

忌廉蝦醬魚露天使麵

威靈頓牛

倒牌, 五大mother sauces

先開左2個鐘post，材料用魔法變出來？

樓主可唔可以煎魚柳 我成日煎到碎曬

如果你真係要我用雞翼煲魚蛋湯的話，
我肯定會去晒啲雞皮先，然後用雞骨煲湯，再攞佢啲肉出嚟，魚蛋唔好用炸魚旦，用白魚蛋最後加蔥花應該OK

呢個難道唔高，重點係食材要新鮮，火力夠高煎香兩面，基本上半生熟係最好

睇你係想要邊種薯片，厚切真係用薯仔整果隻？

純粹辭職，做咗一段時間想休息下，加上前排開始左一啲其他嘅事務，想試吓係嗰邊發展

重點係洋蔥炒底

師父

廚房真係好辛苦，係會斷六親

飯點炒得好

你都識講兩個鐘都未ready好

偷睇國家機密都得啦

西檸雞

普通百佳買到果啲 熱浪好冇？

睇你點定義健康，如果係想少油少鹽，烤焗類嘅產品會比較適合你，

我之前煮過一啲聖誕餐比女朋友食，你可以參考下

材料：
春雞：一隻
西蘭花：一個
泰國蘆筍：一包
車厘茄：一盒
大啡菇：兩隻
新薯：4隻
🔻🔺
1.雞用紅椒粉、鹽、黑椒碎加入橄欖油混合成醬，均勻地搽上成隻雞，最好一晚，最少兩個鐘頭。
2.正常Size春雞大約要燒30至40分鐘，溫度大約170度
3.大啡菇可以釀煙肉碎，洋蔥碎等等材料，放上芝士後大約焗15分鐘
4.新薯焗嘅時間比較耐，大約要20-25分鐘，如果唔想等嘅朋友，可以先用保鮮紙包着新薯，然後放入微波爐叮1分鐘，這樣可以大大減少少焗嘅時間，只需要焗10至15分鐘就可以了。
5.其他嘅配菜，先用橄欖油、鹽、香草攪拌均勻，放上烤盤，加入蒜片和三湯匙清水，160度焗大約10分就可以了

1.雜燴炒河，起碼6年冇食過

2. 魚香茄子煲

3. 吉烈豬扒蛋包飯(咖喱汁)

4. 黃金蝦

唔該巴打

當然係大師啦

炒河粉就未必得喇，不過蛋包飯應該冇問題

温水煮蛙

我都就快自己炒自己魷魚

要睇吓你本身買嗰隻河粉係邊一種，有分湯河同炒河，如果本身個爐唔夠力，通常我會用油同埋落咗老抽調教晒所有顏色先，最緊要落芽菜，會大大減低癡底嘅機會

煎牛扒啦 想睇下做左十年西廚會比連登d牛扒大師點comment

其實我本身係想串你唔識中文
不過你咁有禮貌
我無話可說

你唔講，我都唔發覺我打錯字

識唔識整日本嗰隻蛋包飯？即係隻蛋鋪喺個飯上面，跟著一刀切開啲蛋就會包住個飯嗰隻

如果將普通嘅薯片打碎，當係調味料呢處理，其實煎出嚟嘅牛扒應該會唔差，分分鐘可能仲有一層香脆嘅外層

金莎豬扒

威靈頓牛扒

lm

濕水粟米整爆谷

府房兩大剋星

炒飯要好食基本上要有鑊氣，同埋要用隔夜飯
隔夜飯因為入過雪櫃嘅關係水份相對比較少，所以相對比較好炒。而熱飯的水份相對比較充足，自然就比較容易黏。

前排先吵過吓所以可以分享下

午餐肉炒飯
蛋：2隻
冷飯：大約2-3碗
蔥：2-3條
洋蔥：半個
午餐肉：半罐
調味料：雞粉1茶匙、糖半茶匙、鹽半茶匙、豉油適量

1.將洋蔥、午餐肉、蔥切粒。炒香洋蔥及午餐肉備用
2.燒熱隻鑊，將蛋漿倒落去快速搞拌。再加入冷飯及調味料，可轉細火瘋狂撈勻
3.最後加入洋蔥及午餐肉炒勻，熄火後加入蔥入再撈

椒絲腐乳西瓜

炒強 水強 煎強 水波強 溫泉強

認真你中文書寫幾好咁，點解會走去做廚房？或者諗吓開fb page教吓人，可以增加知名度！

重慶雞煲

Mushroom risotto

午餐肉薯片 得唔得

唔知點解好似之前聽過

開頭嗰兩年真係好辛苦，足足瘦咗30磅，後尾慢慢適應咗個環境同埋開始啲工作上手，就慢慢肥返上去

前面睇落去都仲正正常常，一落魚露就會好誇張

清蒸Royal級牛扒

我識四種，白汁，紅汁，荷蘭汁，燒汁
仲有一隻我就唔係好清楚

如果你唔想佢煎到碎，可以試吓拍啲麵粉上去，如果煎出嚟都係唔得，你試吓用麵粉加雞蛋撈勻佢先，個比例大約係一比一左右，加少少檸檬汁同胡椒粉去啲腥味，最後係要落多少少油同個煎pan要夠熱，

整碟冚家炸田鼠得唔得？

巴打好有心!
支持!!!

我每次煎同炒都會黐底 想問下點整先唔會黐底？
關唔關個鑊事？

人肉叉燒包

幾好睇

巴打教下煮蘑菇湯

留名學野

樓主可唔可以教下啲家常小菜
豬啊雞啊都可以，最好比較簡單
因為最近屋企出左啲事，我要負責煮飯
放工返黎都無咩時間同好攰，但又想煮得唔太差
麻煩樓主了，唔該

乾炒牛河飯

紅燒全體野生水魚

得罪講句 樓主好似冇咩料到

咁要睇下你本身嗰隻鑊係咩啦，如果係生鐵鑊都可能仲有得救，如果係普通嗰啲煎pan我就建議你去759買隻新嘅就算

我只係一個好普通嘅廚師，初初入行嘅原因係因為自己鍾意食同埋亦都鍾意煮，文筆方面其實就唔係太好，不過呢兩年有啲相關嘅工作需要去寫好多唔同嘅文章同食譜，所以慢慢訓練出嚟就好咗少少

蒸肉餅
肉要唔鞋但唔可以太油
肉唔太實又唔太鬆
係普通街邊茶記食過一次, 好食到食咗幾碗飯
想請教吓樓主

雲吞煲仔飯

現職廚師齋講唔煮

落水打膠咪得

冇時間黎講 最簡單就係蒸野同滾湯

Pizza Margherita

係外國有乜西餐可以建議下自己整
成日唔知整咩好

麵醬蒸腩肉，茄薯瘦肉湯 包你飯都爬多碗

呢個呢排整過下，咁啱有影相可以分享下

因為煮意大利飯既時間比較長，加上出面餐廳通常會煮得比較硬身，所以我會用珍珠米代替意大利米，口感上會比較適合香港人

材料
乾牛肝菌：大約20g
珍珠米：一杯
洋蔥：半個
白酒：400cc
巴馬臣芝士：隨心
忌廉：可落可唔落
牛油：大約100g

1.牛肝菌用熱水泡開10分鐘,取出牛肝菌菇,泡開既水留著備用。將洋蔥切碎,
2.倒入橄欖油加熱,再放進洋蔥翻炒至透明狀後，加入珍珠米略炒，加入白酒，等白酒收乾後，分次加入牛肝菌水，直到煮至軟身/你個人喜歡嘅硬度
3.近完成時可加入牛肝菌，忌廉， 巴馬臣芝士及牛油，加入鹽和黑椒調味即成

其實做廚房好過做所謂專才工作，好多工作嗰類工種會被自動化取替，但廚房就難好多了。

lm
最想學簡單健康料理

西餐定義好廣 不過可以煮下扒/意粉再加多杯cap

講方便梗係要煮啲一鍋過嘅，通常係前置會比較麻煩少少，不過之後給埋個蓋一直煮就搞掂，都算方便㗎

呢個係好耐之前整嘅南乳炆豬腩肉

材料：（大約三人份）
五花腩：600g左右
薑：數片
蒜頭：4-5粒
乾蔥頭：5-6粒
南乳：1磚
冰糖：個人喜好
胡椒粉 ：少許
生粉：少許

1.煲起熱水，加入薑、紹興酒，放入豬腩肉煮5-7分鐘，去除血水和異味，拿起切方塊備用。
2.乾蔥頭切十字/切半，蒜頭拍散，薑切片，大火先燒熱鍋，落油，放入薑片，干蔥頭和已拍過的蒜頭，爆香。
3.轉中火，推開薑蒜乾蔥到鍋邊，中間下南乳壓煎一會，直到南乳香味變濃, 落兩碗清水、五花腩及冰糖，至蓋過五花腩，輕輕拌勻，煮滾後蓋上鍋蓋，轉最小火，炆煮約 60分鐘，最後用少許生粉令醬汁濃縮，完成

辛苦你啦師兄

沙嗲石斑炒烏冬

呢個睇見都想食

蝦醬蒸豬腩肉都超正，痴線食勁多飯

做左4年西餐 都唔知點解自己頂得住

樓主咁有心答呢位巴打 好善良

呢個真心係屋企煮會超麻煩，淨係單單地要焗龍蝦殼呢個步驟你會成個廚房繞梁三日

滿漢全席

加油 因為係愛啊！哈利！

要入口化最好用真空煲 唔係堅有排

大啡菇入面啡色一條條係咪唔駛清走，用濕廚紙印一印乾淨隻菇就煮得?

聽日踢工人出廚房 自己黎試下煮先

今日有啲攰啦，聽日再覆大家，祝大家新年快樂！

菇係唔好洗 好重要講三次

魚蛋雞翼湯無理由唔識啦掛

係，如果你驚有泥沙通常就輕輕洗一洗就OK，不過通常我就唔會洗嘅

因為洗嘅話通常會洗走咗啲菇味，如果唔係立即食用嘅話仲好容易變壞

咁多頁都無人講廚師腸

周星馳回魂夜都唔識?

Btw,師兄你啲產品好熟口面，我應該知道你係邊個位置做

以前既事

如果用冰鮮果d係咪應該買刺身帶子？

呢家玩緊中餐

以前我做餐廳廚師教用新鮮飯，隻鑊燒得夠熱落油就唔黏，粒粒油包飯，外滑內軟

想知巴打做咩餐廳？西餐廳會唔會有生鐵鑊出現？

研究緊用珍珠米煮risotto，多謝樓主解答咗疑慮

留名

想請教下蘆筍點煮好

平時出面食扒時伴碟好好食

自己整成日整到淋曬好似條菜咁

留名：茶葉煙燻羊架

識唔識整牛肉蛋糕

白切雞

酥皮忌廉湯

我都有興趣。

整過，但失敗，因為唔識點發酵，
發極都發唔到。

卡邦尼意粉

想睇pork loin

好撚勁

成日都好想學煮飯做個入得廚房既男人但的唔起心肝

3年中菜撚
其間去做過半年西餐 發覺埋爐炒粉仔 整下頭盤畫下碟好玩好多
好想繼續做西餐

輕輕汞汞水 落鑊煎兩面 加少少黑椒同鹽

彩虹鮮花拔絲

好熟面口

求其整個pizza睇睇

失職指失職定失業定辭職？

有豉汁蒸橙睇未.....

可唔可以教煮白汁
自己煮親白汁次次都唔同味
一係又太多唔識控制份量
一係就太少但傑達達咁

西炒飯

想問下屋企用焗爐烤雞點解烤極個皮都唔脆 定係隻雞要風乾左個皮先會脆

屌你睇完個post好撚肚餓

樓主去完廁所屙尿會唔會洗手

有冇啲好送飯嘅餸推薦下 中西餐都得
最好材料易買啲，係外國好難買中餐材料

有無香料味重D既好食咖哩教學

Seafood tortellini

Lmm

卡邦尼焗薯蓉 配炒滑蛋

我都等緊

感謝巴打咁有心教路
呢個星期內就試下煮

炒蛋要唔要加奶？
白汁意粉個白汁用忌廉+奶定奶+麵粉好？
蕃茄意粉點煮先好食？自己整個蕃茄醬成日覺得冇出面咁好食

跪求沙嗲牛肉麵做法加食譜

想覺整肉醬意粉 Pizza Hut 個隻 整親個麵都好乾身同唔入味咁

羊腩煲

炒個滑蛋黎睇過
或者奄列比我偷下師得唔得

次次用平底鑊都熟得濟做唔到流心個個感覺
一係就筷子搞搞下搞到散晒

留名
想睇卡邦尼意粉 女友鍾意食想學識煮比佢食 麻煩曬巴打

白痴問題，生粉要點落先唔會喺碟餸到變到一舊舊？

夜媽媽睇到個post好撚肚餓

廚師腸定雞肉腸好食d

可以先用水溝溝佢
希望可以幫到你

食唔食腸仔蛋？

龍蝦汁意粉

高質post LM

再戰斧頭扒、今次皇家級

睇完好肚餓

可唔可以教點翻
蛋包飯
多蛋醬個隻

各類唔同pasta,我諗你實有相
因為我係就咁去supermarket買現成醬，撈外國腸，有時撈芝士（利申住外國）唔知點解好難食下，想食返香港出面個水準 ，反而煮中餐，risotto入到口

仲有西餐煎牛豬扒點唔老？

仲有意粉我成日煮到粉粉地，唔係令面
意粉冇個隻兩頭叉可以點擺碟？ 有咩架餐必備，點改善刀功？

快餐果隻定西餐果隻 兩隻根本唔同做法

不外乎麵粉,蛋,油,

快餐會落埋淡奶

第一要風乾隻雞 第2可以搵支叉吉下D皮先再焗

好送飯既係指味濃?

豆豉良瓜炆火腩/鯇魚

可以自己去印尼鋪買咖哩粉/香料 問佢地會答

最佩服巴打勁有禮貌覆
想請教下照燒雞扒做法
特別係有啲食譜話要生粉水有啲唔使
唔知聽邊個好

真正既炒奶係唔需要落奶

落奶原因係單純想白D滑D

炒蛋有幾種方法各門各派

我自己常用就
3隻蛋溝小小水 中火熱油 落蛋 落少許鹽調味 少少油圍邊落 兜兩野上碟

白汁正宗一定係落麵粉推汁

茄醬不外乎 鮮茄,茄膏,牛/豬肉 ,洋蔥

我自己做法 全部切丁 落油先炒洋蔥 軟身落肉炒7成熟左右 中間劃個圈落茄膏炒
最後落鮮茄,高湯/清水 最後調味

極懶人做法

水滾落鹽落意粉,時間睇包裝

煙肉切絲,
煙肉落鑊出油落洋蔥,再落白汁,鹽雞粉調味,落意粉煮一陣, 落Mozzarella 個汁傑身夠掛麵
最後落隻蛋 撈完上碟再落芝士粉

涷水撈完先好落鑊 涷水撈完先好落鑊 涷水撈完先好落鑊

一定係廚師腸

唔老其實好易 網上面亦都好多介紹

室溫 煎封 散氣 不外乎呢D步驟

生粉水作用係另到個汁傑身,如果本身個汁夠濃就已經唔洗

簡單方法 醃雞扒 煎 拎起,
汁: 最懶既照燒醬溝水落豪油同糖調味
認真既日本醬油30ml、味琳30ml、料酒30ml、糖15ml

攪掂

其實冇咩技巧 意粉落茄汁兜味,煮好肉醬淋上面再落芝士黎去焗

係D蛋7成熟就要上飯面再界開中間就會流蛋汁

意粉粉粉地就係煮過龍 睇包裝上面時間 正常煮完中間重會有小小硬

係你再煮既時候就會岩岩好熟
擺盤黎做咩?
刀功就...切多D 完

大師你好

Velouté, 同béchamel差唔多只係用stock取代奶

咁我煮得難食係料既問題？

難食既程度係點 好抽像

非樓主 個人做法, 2人分量 有錯勿屌

Spaghetti 分量, 用姆指同食指圍個圈仔 一圈一個人, 再唔係當一人125-150g
用 Pancetta 而唔係 bacon, 兩者都係pork belly整成不過pancetta 無煙燻過 (傳統用Guanciale 但我搵唔到邊到有得賣)

汁 : 一隻全蛋+一隻蛋黃, Parmasan cheese, pepper 落一個大碗撈埋一齊備用

Spaghetti 煮成 al dente, 留一小碗意粉水備用, 少少油(好少甚至唔落, pancetta出油) + pancetta 落煎pan 煎成金黃色同逼啲油出黎, 然後倒spaghetti 同意粉水 煮到收水就熄火離開火源 等10秒後(驚太熱變熟蛋)倒落蛋漿度 撈完即成

小弟劣作 只供參考, 無樓主質素

樓主好幽默
btw豬扒有無食譜

可唔可以講下
室溫指sous vide？
散氣上網搵唔到

各有各香 我就鐘意白湯多D

荷蘭好小整就真係唔多識

牛坑腩

除左你講煮既時間唔準，陣味唔好食（可能係醬既問題），陣味好寡冇層次，啲汁永冇出面個啲咁多又濃又鮮，就算落多一倍醬影響都唔大,醬還醬，pasta還pasta
我啲材料永遠：
pasta
salami／ham.....
sause
可能有啲rosemary(個人覺得唔太夾 出面冇哩個問題）,cheese

如果想平時蒸出來的肉餅夠滑，可以落瘦肉配豬頸肉，記得要落返啲水同生粉一齊打至起膠，最少起碼打10分鐘，蒸前可以落返少少麻油增加香味

你用咩做汁底？

室溫指肉煎之前要拎出嚟攤，等舊肉嘅溫到大概變返室溫
散氣即係Rest，煎完舊肉要攤一段時間，一段時間就依據肉嘅大細而定，一般都係5-10分鐘
我冇理解錯嘛？

我自己如果屎忽堅痕認真整就咁既

室溫解涷, 放不瘦降碟上面入雪櫃雪一晚,

第2日 拎出黎又放到室溫 跟住少許鹽落鑊煎封 各面1-2分鐘 睇塊野大細

拎起 等佢自己RUN10-15分鐘左右 最後落鑊落牛油香草 煎香表面

禮成

松子魚

巴打有無平民西餐廳你覺得值得食?

陣味好寡冇層次>有冇用茄膏?可以再試下落埋蓄茄乾

啲汁永冇出面個啲咁多又濃又鮮>可能你D汁水份多未收曬

以前有人教落問個豬肉佬拎梅頭落去同豬肉一齊打膠

煎封左之後係咪基本上唔使再驚柴，我平時慢慢煎最尾轉大火搞到我唔敢食扒
第二個step（ 拎出黎又放到室溫）係咪散氣

牛扒切記煎得耐

煎完 等佢鎖肉汁REST先係

福建炒飯

但係煎雞豬唔好唔熟 係得牛先可以咁做

炒飯底 菜粒,叉燒粒,火腿粒,雞粒,蝦仁

全部料落鑊再落上湯 豪油,麻油 生粉水 禮成

紅，白汁底點煮，炒粉麵飯點唔黐鑊，點練拋鑊

有咩建議：菜式，保存方法可以一次煮幾餐，分幾日食？

基本上都係大同小異，如果煎雞扒，通常就煎香皮先，再入焗爐，不過如果真係冇焗爐，落少量嘅水在擒蓋焗一焗佢都可以嘅。
羊/豬扒類別嘅就通常，入焗爐容易控制成數

我一定會係答蒸肉餅/排骨 撈定一兜係到幾時蒸都得

煎香皮係用大火同油？
豬扒好易柴

仲有pasta款式應該有好多種下，我不嬲買去一樽樽垃圾醬，食一兩次就厭，咁我係咪應該點做

炒野黎講 紅鑊熱油就唔痴架喇 不過家庭野黎講都係個鑊夠熱 油又夠就OK

拋鑊講手感好難教 ,

紅白汁上網大把教學冇乜點變

唔洗下下大火唔係好易燶

其實醬買左返黎都要自己再較味

有野可以大家交流下心得

想問樓主炒飯點樣可以炒到蛋包住啲飯。好似你個午餐肉炒飯咁，我成日炒到蛋同飯分別 蛋應該幾時落

利申：喺屋企開始煮野仲未有一年時間
巴打好謙

冇計 一個人住就開始研究下煮野 後來又入左廚房呢行 中西麵包蛋榚咖啡又做過

如果有機會其實我想學下整甜品

雖然我唔係樓主

不過蛋係第一樣落既野 之後到飯 兜亂最後落料

一個人住就開始研究下煮野 exactly係咁
甜品我買住supermarket啲雪糕，就快食到厭

屈撚機

我都想試下整桶裝布甸

樓主

痴底唔撚關你個爐事唔好賴地硬

我唔係樓主 我路過入黎交流架渣

首先河粉都有分既 水河唔岩拎黎炒既好易一PATPAT
第2樣就係乾河要夠油

我召喚佢啫
樓主

出黎面對

拋鑊試下傾斜少少個煎pan 用gravity幫你 等啲食物落底少少既時候細力C字型咁擢上黎 唔好就咁向大大力上拋

唔識7成熟點翻係飯上面

再唔係倒啲米/豆落個pan到自己無聊練下

大家唔好意思 我依家開緊工，一陣休息既時間會回覆大家

超級無敵海景佛跳牆

執撚死我 一係用清潔鍵盤舊泥膠

幾時先直播煮

搵D 包裝好既野 EX:成包餅

蛋包飯就有兩隻既一種就咁放係飯面 一種真係包住D飯入面

我講既係前者 後者就要蛋皮夠薄唔可以太厚

唔該曬 #219西米 同 #231不可一可再 巴打
搵日會試下整

#metoo

咁瘦肉同豬頸肉比例係幾多

焗菇類果d點先會乾身

巴打今日得唔得閒買餸整魚蛋雞翼湯

平時喺屋企整黑醋骨嘅時候會先將啲排骨煎吓佢，之後先搵啲汁撈，但係次次啲排骨會好鬼硬成舊柴咁，有時仲會唔熟要攞去叮返熟佢

請問點先可以整到唔柴得嚟又係熟嘅唔係好識分辨啲肉熟唔熟平時陣係識睇啲肉側邊條白線升到一半就反面， 求指教

你想要牛河面下面係飯，定撈埋一齊

呢個年頭煮唔難，搵隻野生水魚難

如果要自己打Pizza底就比較麻煩，可能會比較後啲整

睇你本身喜好，我有時自己煮，可能兩塊麵包加個炒蛋，有時整三文治，夜晚食豐富啲就可能會煮下沙律/焗pie

不過廚房真係唔係個個適合做，始終工時長時間，假期少，其次真係好辛苦，大量嘅體力勞動，不過如果上到去高層位置就舒服好多

想簡單又健康真係食雞肉類，沙津，重點係唔好落太多醬

四色雞扒沙律配中東包

材料：
中東包：4塊
蕃茄：1隻
牛油果：2個
西生菜：半隻
洋蔥：1/4個
雞扒：2塊
粟米粒：半罐

製作方法：
1.所有蔬菜切絲，備用，牛油果灑上鹽同檸檬汁
2.雞扒先煎香皮，反轉之後加水蓋上，直至煮熟攤凍，切條備用，全部放入中東包夾起即完成

呢個聽落唔錯，用完魚柳可以試下得唔得

係，如果想平啲的話，或者用嚟炒中式嘅，可以買啲寫住「熟食用」嘅，如果想煮西式意粉比較建議用返刺身帶子

其實你師傅冇講錯，如果中式生鐵鑊係可以用新鮮飯，因為生鐵鑊嘅導熱性較高，不過如果喺屋企煮就做唔到呢個效果，所以會比較建議用隔夜飯。

我現職係酒店，所以中西餐都識，不過主要做西餐為主，西式嘅都會有生鐵鑊，西式嘅都會有生鐵煎pan，功用上差唔多

雞扒煎皮同之後加蓋分別應該咩火？

可唔可以講下比較常用既配料/調味料既特性 例如糖係有咩效果（我知道甜）不過唔係好清咩時候要糖 咩時候要鹽
仲有洋蔥我都想知
想清楚佢地帶出黎既效果可以自己鹹味
另外想問下 肉醬意粉你會點整

女朋友

糖都有好多種 黃,片,蔗 等等 大部份都會焦糖化效果所以會有特別香味 而甜度就唔同

鹽 死咸 純粹要咸味吊味 如果要鮮咸可以用魚露(唔係樣樣岩 海鮮會夾D)

豉油=生抽 都係咸味 不過係味精咸 只要係拎黎提味同香味(特別係炒野)

老抽 純粹拎色用

味精雞粉 人工鮮味 但係食落就會好想飲水 調味用

重有一大堆醬太多懶得打 想知先再答

洋蔥想知咩? 最主要拎佢既甜味 唔信你試下就咁成個拎去焗 甜到你唔信

肉醬上面答過

卡邦尼點樣整得好食？

爬文

係撚咁答果位熱心巴打有無諗過人地唔係想你答 見你廚藝咁精湛 對煮野又咁有興趣不如你都開個post

比個三星米芝蓮你挑戰下

Heston Blumenthal既 verjus in egg

多謝你意見先 開POST就等過多排先 呢家開同挑機冇分別

至於係咁答係見樓主返緊工 我順手解答 如果樓主想再詳解自然會逐一解答

不過其實呢個伙煮野POST 點解會變左問答POST

魚香茄子煲

用唔用guanciale都係其次
煮咗咁多年都係呢個方法最靠得住

有冇簡單燉煮類嘅菜介紹下。
最好唔使用太多香料，成日見啲食譜用好多香料…

香料係重要既 少緊樣就成碟野唔同曬味

你覺得點樣煮出前一丁先最好食，要落湯煮嘅唔要炒

好正 留名學野

我認得你啦樓主！個台中遊記爛尾！

lm學野

有冇D中餐係又簡單又喺英國易買料, 我幾乎唔識煮野但遲D可能去英國, 求樓主拯救

十年經驗人工有幾多？

想問啲野
煎完扒嘅時候rest佢 其實應該係放係啲咩溫度嘅地方rest?天口凍 rest得5分鐘黎都凍晒

另外想問肉類嘅準備方式 即係令到扒類可以變得最軟嘅方法 都試過好多種(全部都係上網睇返黎) 但唔知係做法唔岩定點 永遠效果都唔係太好

牛扒試過紅酒 香草醃半個鐘

豬扒試過打鬆佢 浸淡鹽水 菠蘿(好鬼難食) 鹽醃

雞扒試過 yogurt 淡鹽水

如果唔計口味 你覺得豬牛雞 最方便 最正確嘅準備方法係咩?

多謝晒

陰莖配睪丸

想問你地點入行? 有讀過vtc 再做定咩都無沖去入行 ?

個人做法 蛋分兩次落 第一次先落一半蛋漿炒起蛋絲 再落飯直至炒散 再加埋另一半蛋漿落飯炒

餐蛋麵點先煮得好食

仲等緊豉汁蒸橙皮

尼個蛋包飯黎嫁喎ching

雞胸肉點煮先無咁[鞋]同好食

炸豆腐點做到外脆內軟
有時會炸到入面起晒泡泡好似豆卜咁

芥蘭點做先去到苦味
已經落左薑汁
但同平時出街食相比都係多左陣苦澀味

難得嘅高汁post

睇左蛋包飯 我個人做法 燒熱油油要多少少 落蛋推散至半熟 再落飯炒

意大利飯

睇呢個川菜師父學下嘢 佢仲有好多中菜菜式 每星期仲有新片 成日都覺得中菜師父硬功夫>>>西廚 但裝飾裝盤西靚過中好多(傳統上)

但如果你想做到街頭小食哥啲 就要浸鹽水 詳情自己youtube 睇 而家上youtube 咩都有 想學下煮易真係易好多

想問你見過最污糟既廚房係點既樣 ?

點調配酒樓蒸魚既豉油？

想知加壹
係咪攢熟油

佢個個回覆都有負皮, 好心自己就醒水啦

鹽水清雞
如果用雪藏雞，要點先可以浸返出雞味

屋企整最快應該係豉油加薑蔥加糖加花生油，落鑊燒滾就落魚

你地又唔好咁。。。話曬呢度係討論區 答問題都要比你地屌。。。哥位巴打又唔係派膠 係認真答而且都有用 大家討論下 多啲交流先係討論區應有氣氛

我找左數先，

豉汁蒸橙

製作方法真係唔使點講，不過味道真係好似垃圾桶

星期五會整，聽日都要返工

要睇吓你想食邊一種蘆筍
坊間上主要有兩種，美國同泰國
美國就比較粗身，要去尾段嘅部份既皮，熱水落煮大約1分鐘左右，再用細火煎香兩邊加鹽加胡椒
泰國蘆筍一般都係切一切個尾就OK，煮大約30秒再煎香

如果係茶葉煙完之後，再焗羊架會比較好

呢個真係冇乜概念

呢個超級懷舊！以前細個喺大家樂/意粉屋會叫！不過成本問題同埋製作真係好麻煩，而家好少餐廳會做，值得整一次介紹俾大家

發酵失敗有好多原因，可能酵母太熱/太凍，天氣嘅溫度都好有影響，我以我覺得係香港整麵包，尤其是係屋企整真係好麻煩

講真，我呢啲就唔係正宗嘅卡邦尼，不過煮嘢食冇話邊一個係名門正宗，上面嗰位師兄住果種就係比較傳統，亦都係外國比較受歡迎嘅做法，嚟到香港就變咗落忌廉嘅版本，迎合大眾口味

材料（二人份）：
煙肉：三塊
蛋黃：一隻
蘑菇：五至六粒
洋蔥：半隻
忌廉、雞湯、意大利粉、芝士粉

製作方法：
1.意粉放入滾水，煮7分鐘後攞起備用
2.洋蔥、煙肉、蘑菇、蒜頭切片
3.煙肉先落鑊，煮至出油
4.用煙肉油爆香白菌、蒜頭和洋蔥
5.加入雞湯和忌廉及調味料
6.放入意粉，最後加入芝士和雞蛋黃，完成

其實係，因為我真係一個好普通嘅廚師

Pizza同牛扒呢啲要啲時間，要真係我放假或者之後辭咗職幾日之後做到

係辭職 錯字

廚房仔留名學嘢

找左數了，可以睇下

煮廚師腸

老實點解會有生蛋係面?

忌廉汁其實係美式既卡邦尼，走忌廉落生蛋其他野一樣就係原意式，所以第一次見溫泉蛋生蛋面真係覺得好奇!

其實白汁嘅重點係在於我哋廚房統稱叫「麵撈」既野，組成嘅嘢好簡單，牛油同麵粉，通常嘅比例係一比一，先將牛油煮熱，切記唔好煮過龍，溶化之後有輕微嘅變色就夠，然後喺牛油仲係熱嘅時間，加入麵粉，途中不停攪拌，之後嘅步驟，唔同嘅師傅有唔同嘅方法

傳統嘅做法就係會落香葉，白胡椒粒，燒香左嘅洋蔥，同牛奶用慢火再煮大約一個鐘，之後再落忌廉調教濃度

比較港式嘅做法就係，直接加入熱水，加左熱水之後你個麵撈就會直接凝固，之後再加忌廉同埋水就可以調教個濃度

主要嘅原因係唔想蛋黃太熟，所以淨係靠之後意粉嘅餘溫煮熟蛋黃，呢啲就因人而異冇乜所謂嘅

暗黑料理點睇

抹乾隻雞都係個重點，其次如果你想佢外皮比較香脆的話，我建議係佢外層搽上一層牛油，通常我會將牛油加入香草、鹽同埋糖，之後再搽上表面，咁樣出嚟效果會金黃色同埋香脆好多

上面個豬腩肉係唔錯嘅選擇，如果比較難買到中式嘅材料，鮮茄燴肉丸都唔錯，或者用竹籤整大蒜雞肉串，都係唔錯嘅選擇

牛肉片走油後加椒絲炒香，加沙茶醬花生醬（約二比一）攪混就得，之後自己煮麵

我冇讀過vtc 直接去街檔做

有次整risotto整到我女朋友訓著咗 煮勁耐先食得

btw 可唔可以suggest啲露營食譜

識唔識整deliFrance 果隻薯仔批
之前焗完似烚多過焗 可能落得太多汁
同埋以前元綠隻辣辣冷面 （雖然唔係西餐）

劣作：

pizza各麵粉有唔同效果，高筋有咬口低鬆化，有人落soda powder，我只用酵母，半杯40度c暖水五匙糖攪下佢包保鮮紙等到起泡，一匙鹽五匙油同兩杯麵粉搓到有回彈力，如果痴手要再加麵粉直到唔痴，跟著表面拍D麵粉再壓想要既形（可以等待發酵一個鐘先壓），上茄醬/茄膏+basil+mozzarella，焗爐200度c以上十至十五分鐘

唔該哂巴打，搵日試下先

我次次都係就咁將啲撈好嘅牛油塞落兩邊雞胸 ，下次試下先！唔該哂巴打

有冇見過人三十零四十歲先黎入行
升職係計年資？

賣相好吸引
之前睇 搞到我想試下整返個

strong post
lm

樓主可唔可以煮巴基斯坦咖哩牛腩?

返工時間長唔長？幾個鐘？需唔需要落場？

人工有冇2皮？

佢個做法同我好唔同，佢粉係多水份，外面加粉阻止痴手，你可以試下，我下次都試下咁痴咁多水份會唔會好食D。

佢個醬用罐頭茄膏D茄，佢自己煮，我一向貪方便用周街有既茄汁意粉醬，DEL MONTE茄膏比較乾身會容整D。

仲有佢有新鮮BASIL，我就免啦，泰式BASIL金不換都唔易買，MARKETPLACE賣廿幾蚊定幾多十蚊一束，通常有多，多左你唔知用黎做咩好，用乾BASIL碎算，最多買D磨菇洋葱PEPPERONI腸，可以入雪櫃下次用。

我個算係人生數劣既PIZZA，因為買唔到茄醬，用左金寶忌廉茄湯，好濕，PIZZA盡量唔好咁濕。

發酵遇過既麻煩事有:暖水落左酵母後加盬(聽講酵母會死)或盬水加酵母，太熱既水，無搓勻D料，酵母放左過半年無晒反應，個粉搓好後雪左兩日先用。

廚房佬係咪好咸濕？圍埋傾咩多

lm 等食

其實大把三十幾入，最種要係捱得，要隻手有力受得熱廚房，企番十粒八粒鐘。

炒西蘭花點整先好食?

我又冇咩所謂 負皮真係拎得黎煲糖水咩

我志在手痕答下一般問題 岩睇既咪當知多件知識 唔岩睇咪當我派膠

你係連登仔難度我又唔係咩 入黎睇野自己識都唔幫手答下串柒柒咁有撚用咩

超，瀨尿牛丸

最緊要係耐熱性 不論埋雞頭 蒸爐定係成個廚房本身

油水錄一陣 翠綠拎起先再炒 廚房會用一兜叫菜水既調味汁專係拎黎抽菜用 大至上係d味較得重d既高湯

家庭式既話錄菜果陣可以落d鹽等西蘭花有d味就ok

Lm學野
利申 讀緊廚

有邊個男人唔咸濕 通常唔係傾波馬時事就係屌d有冇咁多客呀

買支蒸魚豉油溝美極 熱油係淋蔥面

真心求教 蒸肉餅點先蒸得好食
老母煮飯好難食又唔肯學

人在外國exchange緊 有無啲簡簡單單既野食可以教路

方法之一 豬肉溝梅頭 加少許水打至起膠

豬肉既位置好緊要，位置唔靚點整都唔好食，有第一刀就買第一刀，冇就買普通梅頭瘦肉，用手剁爛醃味撈生粉加小小水，落機攪到唔太爛既狀態 (冇機只能手剁，但唔好剁太爛)，因為要確保豬肉有少少咬口，再用筷子向同一方向攪d豬至起膠咁就可以去蒸

Lm

學到野
老母次次蒸啲肉都一舊大一舊細又一粒粒完全可以夾返出黎 根本冇打起膠既口感 而且死蒸爛蒸蒸到乾哂 又黐哂成個碟 食左幾十年都唔知食緊啲乜

其實冇咩特別技巧，巴打試下自己整下，成功左教番伯母都仲得

SORRRRRRRRRR

巴打西廚做咗幾多年

西水精蛋

焗千層肉醬闊麵

Risotto 乾身啲好啲喎

呢樣野好難定義，有冇明確小小嘅方向，例如你想係要邊一種嘅咖喱，或者你係想要邊一種味道突出

呢個配搭幾得意，但係點樣加隻炒蛋落去

點解？唔會太熟咩？

西式既會加忌廉或者加奶，出嚟個效果會滑啲，不過依家都冇乜影響

如果我平時整忌廉意粉，通常我就唔會用白汁，多數會用雞湯+忌廉再用牛油去調教濃度，如果真係想用白汁，上面有一個簡單嘅教學，你可以參考一下

通常煮一個好嘅番茄醬，其實入邊有好多唔同嘅香草，如果用最方便嘅方法，我會選擇用罐頭嘅去皮茄，爆香左洋蔥，加入紅酒、月桂葉同各種香草，最後加入去皮茄，煮大約一至兩個鐘就OK

師父級就唔敢當 中西麵包夾埋玩左十年到

伴菜掛 諗到個構圖既

出面坊間嘅沙嗲牛肉通常都好多麻煩工序，例如你要預先將牛肉醃好，通常我哋加入梳打粉、水同埋調味料，務求令到牛肉可以軟身

我嘅做法通常係將牛肉輕輕炸一下，之後洋蔥爆香，再加入花生醬同沙茶醬/現成嘅沙嗲醬，再加入紹興酒，最後加水、調味同生粉

可唔可以教整鴛鴦炒飯

你個意思係醬同麵分開？
可能你有幾個原因，第一係你個意粉可能煮得太耐，通常你個包裝袋上面會有寫你個意粉大約要煮幾耐，例如普通意粉嘅時間係七至8分鐘，通常我哋會5分鐘左右就會攞起，其次我整肉醬意粉嘅時候，通常會落返少少肉醬撈一撈，最後加入牛油，令到每一條意粉都可以包住肉醬

呢樣野其實好難用圖片去分享 其實我之前有段影片係整奄列，不過依家唔見咗，等我有機會再拍多一段

可唔可以收我做徒弟

我已經留咗個大約嘅食譜，上面都有位好熱心嘅巴打出咗個食譜，睇吓你鍾意邊個多啲

通常會用凍水加生粉，開成生粉水先，如果你驚失敗嘅話，你熱到滾起之後就關火，之後不停攪拌同時加入生粉水，加晒之後先至再開返火，咁樣就最容易唔會變成一嚿嚿

廚師腸

食，要太陽蛋

唔可以 冇資格 純交流就可以

其實如果平時自己食，我多數都係放橄欖油、辣椒碎同埋芝士

上面都有提及到，要足夠嘅解凍，唔好過分嘅加熱， 同埋要煎封之後要比一段時間佢休息

通常我煮完意粉之後，我會落啲橄欖油/油去撈散佢，當你再加返落閘嘅時候就唔會咁容易黐埋一嚿

擺碟好難解釋 有機會再講
一個好嘅鍋係好重要，如果有焗爐就更加好
刀工呢個係真心，熟能生巧

學到野
唔該曬咁多位巴打

多謝你嘅回覆，其實照燒雞扒都係大同小異，最方便嘅方法梗係去買支日式照燒汁 落生粉水係主要睇下個汁夠唔夠濃度，所以係冇乜所謂

各人口味都唔同 冇絕對岩同錯 煮完出黎岩自己胃口就夠

樓主 小弟想轉行做廚 自己平時都鍾意煮野食
想問如果想入行應該去讀課程好定直接去餐廳/酒店見學徙 有心係呢一行發展

一碟好食既菜心要點煮?

牛b死了

我覺得你煮得好好 ，好懷念以前有一段時間整手製意粉

如果你問我豬扒，我即係最鍾意係吉列豬扒

岩啊 reat既作用主要係希望肉汁可以保留返係肉入面，因為如果你煎好立即就切開，佢入邊嘅肉汁就會爆曬出嚟，都知你塊肉就會好鞋

爬你老母
問你咩？

巴打食住個勢 唔好撈啦 下半世學bob叔開YouTube教煮嘢食

可唔可以設計一款素食

要用美極

屌你老母 答你都曬尻氣

唔撚識GOOGLE咩

樓主係foodie???

之前食過香辣八爪魚魷魚意大利麵 一直都整唔到佢種味 究竟點煮好同埋想知用邊隻意粉好食

聽到都扯扯地

附圖

年宵_河咖哩屋隻咖哩好正
記得以前係香辣屋食過又係咁嘅味同質地
呢隻其實係邊度嘅咖哩
如果自己整係咪要買一大堆香料

楊州炒義大利飯
炒貴刁home made 闊條麵
乾炒牛意

全部用西式調味

都算係既 間唔中會打下文，寫下食譜咁

椒𢇁腐乳西瓜

live 左 好正

白汁上面有提及話，可以睇返

紅汁係蕃茄醬定焗豬扒汁？如果係焗豬扒個隻，其實係白汁+蒜末+茄汁

拋鑊環好長時間練，我開頭係用麵粉槳練習，之後就日日煎反蛋

用西瓜白色哥層切絲快炒 我估效果同炒青瓜差唔多 樓主得閒食西瓜順便煮黎睇下

嘩... 唔講真係唔知焗豬個汁 肥死

炸醬麵 煮一個醬可以食幾日
呢個係我老母教我煮

材料（兩人份量）
洋蔥：半隻
冬菇：6-7隻
蝦米：大約一手左右
榨菜：半個
豬肉碎：大約50g，街市買10左右
青瓜：半條
蔥：1-2條
上海麵：2個

製作方法
1.洋蔥切碎，榨菜視乎個人喜好，我個人比較喜歡切絲，比較有咬口
2.青瓜同蔥切絲備用，蝦米先用熱水泡半個鐘
3.先白鍋燒熱，落油落蝦米爆香，再落洋蔥同豬肉碎炒至轉色熟透，加入榨菜同水，水要完全覆蓋所有材料，滾起後落老抽、鹽、糖、雞粉調味，關火落生粉水。
4.上海麵煮熟後放在碗底，放上蔥絲和青瓜絲，最後淋上炸醬即可完成

廚師梗係煮廚師腸啦
整個上到大場面既黎睇下

食過川菜大碗花菜好好食 識唔識煮？

係啊，用大火，因為咁樣先至可以鎖住水份

其實嗰啲現成嘅醬都唔差，不過我諗你主要嘅問題係可能你冇落配菜，如果你淨係醬同埋意粉就真係好單調，通常我會切啲洋蔥絲/甘筍/青瓜絲，炒香配落去個味道會增加唔少

如果屋企無焗爐 係唔係可以用光波爐代替
例如大磨菇個類

另外巴打有無咩光波爐嘅西餐易入手

我通常會炒好咗個飯底先，因為我對自己冇乜信心，之後開火燒熱隻鑊，落蛋漿炒到大約半熟再落飯， 之後關火撈勻先再開返火，咁樣就會容易控制啲

有follow樓主

呢個真心，我覺得出街買一杯杯嗰啲好食啲

呢個真係啊 想當年真係執到仆街

8:2，用豬頸肉係因為貪佢油份夠高同香

唔係好明你個問題 不過通常我哋做焗菌類嘅食品唔會煮得太乾身

真係非常抱歉，我諗星期五先有機會找到數

我也想follow
求名

要加啲咩調味料？

樓主開post問佢唔撚得

如果可以的話，我可以私底下tg你，因為始終唔係太方便放喺呢邊 真係唔好意思

如果大家起左我底/有睇過我之前寫既文的話，希望唔好放上來/個名 ，因為嗰邊就比較上係生活同飲食嘅嘢，如果真係非常有興趣睇我寫嘅濕鳩食評，非常歡迎私底下tg我，唔該晒大家，我繼續努力回答大家問題先

求教Salmon en croute 完全搞唔掂

想睇

乾煎公仔麵

雞翼拆骨
當佢豬骨咁淆佢幾個鐘
等佢出味之後隔起Ｄ骨，放番Ｄ肉同埋魚蛋落去煲
再加番Ｄ紫菜同埋鹽

咁就係雞翼魚蛋紫菜湯了

請問酒樓蒸魚豉油點樣做呢？

另外，大家樂朝早嘅早餐，佢嘅洋蔥汁。知唔知道點樣去做呢？好好味呀！

🙏🏻🙏🏻🙏🏻

芝士黑松露士多啤梨生蠔焗蟹蓋

未撚去做酒店 啲人閪撚到仆街 係有心做呢行就去跟鬼佬做

咪

Ig係咩？

咁我知你係邊個啦 有follow你ig

好想follow樓豬

有冇熊肉？

尤其煮同一味野可以有唔同玩法，做登仔就咪咁計較啦。

想知雞扒入焗爐要咩溫度焗幾耐?
如果唔先煎香嘅話又要焗幾耐?要唔要落油?
自己次次煎雞扒都又韌又多油
thanks

好呀

希望樓豬睇到呢個comment
可唔可以教下點整千層麵

想學整super sandwich個種焗薯 屋企廚房得個細細焗爐仔可以點整

可唔可以教點切絲？

唔想炸

烘焙整蛋糕友入嚟學嘢

知唔知太興d咖哩腩係點整嘅，我媽子好中意，我想學黎整比佢食。但係煮過幾次都唔係嗰種香味，所以不恥下問

先切薄片再切絲 有幾絲取決於有幾薄 唔薄切出黎會變左幼條

可唔可以點完菜試下樓主手勢 ?

滷肉飯
炸鮮奶
百合腰果炒海鮮雜錦
蒸豆腐
芝士菠菜
加埋樓主嘅撚手小菜
椰汁糕

要求過分，而且菜單亂咁嚟，但請俾我FF下，突然好想食呢幾款。
深夜講起食就肚餓
呢幾年香港愈開愈多食肆，抄咗好多唔同地方嘅嘢食，但真係整得好食嘅又有幾多間
整體嚟講，喺香港嘅嘢食量係多咗但質素係差咗

睇完個po又肚餓就煮左個午餐肉炒飯
午餐肉真係好撚好食

去開工先，一陣放飯再回覆

多謝樓主慷慨細心教路

樓主想請教你有無你煮過嘅簡單好味野推薦比自己一個住嘅人整

另外你上面話過 煮 沙律 分享下會點整得唔得

唔該晒樓主嘅解答

不乜撚野䎵下問

想要ig

煮呢類型嘅中式菜，醃製係好重要，通常我哋都會落啲梳打粉去鬆肉，其次你煎嘅時候可以試吓撲一層生粉，用半煎炸方式去處理，

煮熟嘅時間就要睇你嘅經驗，通常用把刀直插最厚嘅部份，睇吓有冇血水爆出，或者睇吓把刀熱唔熱

用中火煎香雞扒，反轉加入水，蓋上直至差唔多收乾水份，再反轉加入少量牛油煎脆

識唔識整蛋糕

睇下佢同樓主分別覆人重覆問題個態度

係撚咁覆
樓主有禮貌啲先話唔該佢

西餐其實個範圍好大，香港主要嘅西餐係指英美法意，通常我哋都會用唔同嘅香草，比較常見會有六種左右，經常用嘅有四種，百里香、迷迭香、羅勒、意大利芫荽，百里香就比較萬能，迷迭香通常係用嚟去除肉類嘅腥羶味、羅勒會常用喺番茄類嘅產品、意大利芫荽芫荽主要用途係做裝飾

通常傳統嘅西餐比較少落糖，不過我哋慣咗落糖吊味，令到菜式唔會咁死鹹，同埋我哋偏向多數會用雞粉取代鹽，因為就算落多咗都仲有得補救，不過如果比較正式同高級小小就唔會落，正常港式餐廳調味嘅比例係一份糖一份鹽兩份雞粉，基本上咁樣煮一個意粉就唔會太大差別

洋蔥睇吓你想要佢邊一種嘅特點，主要係用嚟增加香味同埋增加甜度，亦都有時候會用嚟調教濃度，如果係放喺沙律上嘅菜式就係要攞佢嘅辛辣味，通常配煙三文魚係一個唔錯嘅選擇

肉醬意粉其實就同坊間嘅差唔多，洋蔥甘筍同埋西芹切碎，炒香之後加入香草、蕃茄膏同埋紅酒，收乾水之後備用，令一邊就預備一隻煎pan，炒香牛肉碎，再倒入之前嘅雜菜，加入茄醬，煮大約一至兩個鐘就完成

主要其實係睇個意粉煮得好唔好，千祈唔好煮過龍，唔係就會一嚿嚿好難食

呢啲係越級挑戰

如果係西式嘅燉煮類菜式，真係冇乜辦法，比較可取嘅方法就係買一樽雜香草，通常超級市場會有得賣，一尊就有齊晒所有嘅香草，咁會方便啲，但係如果經常煮嘢食的話，其實買一兩樽可以用好長時間

滾水落，計時2分15秒，攞起即刻沖凍水，保持麵身嘅彈性，湯同粉嘅比例要½，加多兩滴麻油就更加正

俾你發現左添 嗰排返工忙到痴咗線

對唔住呢個真係幫你唔到 因為我真係唔知英國有邊啲野比較易買

平均大約19000-20,000左右

點樣用鑊炒滑蛋 是咪要好多油
次次一係一粒粒 一係就蛋餅咁

我哋正常就會扒爐上面既位置，如果係屋企我就會直接放返係砧板上面

其實你嗰三種肉類醃製都冇乜點錯，不過重點你要記住要落返油，因為油可以令到肉類吸收水份之後唔會再嘔返出來，牛扒同豬，通常用蒜頭、乾蔥、橄欖油、香草，醃製兩個鐘頭左右，煮嘅時候先至加入鹽同胡椒

FF 下都要負皮
家下啲連登仔

當時我啱啱畢業，直接就膽粗粗去咗街檔做咗兩年，之後去讀咗西廚學院兩年，途中去咗唔同嘅酒店做炒散，之後就一直做酒店做到而家

要用心！

其實我覺得你肚餓嘅時候，你食咩都好食

數而找 聽日整雞翼魚蛋湯

選擇嘅豆腐好緊要，通常用硬豆腐比較好，設成一粒粒之後，外層上一層生粉/麵粉/天婦羅粉，炸既時候唔好不停咁樣郁

可以試吓落啲糖同埋完成之前落少少米酒

其實中餐師傅嘅技術係真係比西餐好，佢哋一把刀可以切晒所有野 尤其是佢哋傳統嘅雕花真係超誇張

呢個係我之前個師傅教我，三份熱水，一份老抽，一份生抽，再落啲雞粉，重點係要落啲柴魚碎！因為柴魚會帶出魚嘅鮮味，當然正唔正宗我就唔知啦

多謝晒!
想問多一兩樣野
咁即係所有肉類都要用油醃 on top再放其他醃料?(例如油+紅酒咁)
另外想問煎嘅正確方法
例如淨係落牛油/olive oil 定兩溝用油黎煎?
牛扒又或者其他扒類 其實最正確煎嘅方式係點 盡量少反面?
假設係1cm厚 其實幾時先要finish in oven 幾時唔洗?

多謝晒!樓主你真係人又好答得又仔細

個個學煮嘢食嘅經歷都唔同，大家交流多啲先有進步

露營食譜基本上都係輕便/罐頭為主，不過我去露營啲廚具同埋食材就帶好多

果次我帶咗小量新鮮嘅食材，雞蛋、椰菜、洋蔥同蒜頭，由於我個次有兩個男仔嘅關係，所以可以帶嘅煮食工具比較多，早餐腸仔帶去露營記得要用罐頭，唔係就好易變壞，新鮮材料主要帶一啲比較容易儲存，記得帶調味料，例如鹽同黑胡椒，如果比較懶嘅就係嗰朝早去麥當勞食個早餐，然後攞佢哋嗰啲方便嘅鹽，仲要有餐具送添

巴打白紙入行？

有無讀廚藝學院？

呢個我識啊 其實佢係一種好傳統嘅法國菜，睇吓邊日有機會整好放上黎同大家分享

sor 無追文啱啱睇到

整 三杯雞/鴨

屌你其實不如自己開post啦大家入黎唔係想睇你呀屌你老母

佢D野全部都好癡線

Thomas Keller有無興趣?
利申我喺佢間French Laundry做過幾個月

樓主下次可以試下用蛋黃放入冷飯用手搓散啲飯先落鑊炒 蛋黃汁熟左飯就自然散 炒開左之後係飯中撥個洞先再落蛋白炒 咁樣慳水慳力 但有時想玩陣就唔咁做 直接落蛋先 推散至半熟再落飯慢慢玩

整碟鹹酸菜炒牛歡喜

做左十年得20k 咁低架咩 如果酒店中菜師傅做到頭鑊有幾多? 我家姐朋友做緊普通中菜餐廳二廚都23k

經驗應該都有十年
始終覺得廚師咁辛苦 人工應該高啲啲 前提係有心做哥啲

普通中菜餐廳嘅福利同酒店唔同，相對下酒店人工比較底，我哋平均一個月有六至八日假，12日大假同勞工假期，年尾仲會有花紅醫療津貼等等，有時有啲地方仲可以唔使落場，所以價錢來講其實差唔多

正得好靚 睇完好想食pizza

其實都好多，有啲可能係因為興趣，有啲可能係因為個工作時間適合佢，升職除咗計年資，仲要計佢掌握技術，假如你做咗10年都係做同一樣野梗係冇得升

酒店來講而家普遍返九個鐘至10個鐘，餐廳通常就要落場，通常10點到11點半

人工平均有2萬

其實，普遍來講男人都係鹹濕

岩啊，尤其是每日企十幾個鐘，唔係個個人都適合

想保持西蘭花翠綠，首先要飛一飛水，我會係水入面加入鹽同埋少量嘅油，之後爆香蒜蓉先再落西蘭花

姐係大粒版 ？

加油啊師弟，依家讀緊邊間

咁要睇下你要幾簡單 外國其實主要都係食麵包類產品都是比較方便

多謝 又學到野

呢個正啊！不過係香港唔係咁多人鍾意食

煙燻嘅過程我諗唔會好長時間，純粹係想佢有嗰隻氣味，不過係屋企整煙燻，真係好驚俾人打死

鴛鴦炒飯應該係咁多種炒飯當中最肥一種

中菜類會排後啲整

咁你要真係諗清楚先，因為興趣同職業真係好大差距，可能你頭兩三個月真係日日返去淨係切菜切成日，如果你真係有興趣我建議你去做下廚房炒散先，接收到入面嘅工作壓力同埋個工作強度，

我係過來人，我認為讀書就係冇乜大幫助，如果真心想學野，我建議去搵一間正常嘅西餐做學徒，咁樣最快會學識晒大部份嘅基本技術，之後先再諗你日後嘅發展，例如你想做酒店廚定係做街檔

謝指教 搵日dayoff試下先

其實拍片好辛苦 拍攝到剪接到諗個主題，一個人做晒真係會痴線，所以我都幾佩服佢

你嗰張圖比較空泛 你可唔可以形容下大約係咩嘅味道，有汁定沒汁？蒜香味重唔重，除咗八爪魚之外有冇其他配料？

上面果三樣全部都好有可能做到出嚟

呢個我認同 聽落去真係可能性好大，仲要應該幾好食

做個fd子

末食過，係咩味道

好唔好玩 最後點解會走

冇汁 食落口比較油 有好香乾辣椒味 重辣味蒜味
配料就淨係得魷魚同八爪魚

你想係邊一個方向 熱食/凍食？有汁/沒汁

冇汁？ 流緊口水

竟然 我以為係 pizza hut 必點

半熟蛋包飯
日本果啲中間界開就留哂出嚟嘅蛋
請問樓主整呢個有咩技巧，想整俾男朋友食

英國普遍超市都有基本中式調咪料買 再唔係有中式超市都有好多調咪料買到

想問下煮意粉，碌完意粉洗唔洗過冷河，定應該點處理啲意粉？

又唔係你問又唔係答你 關你撚事咩 屌你老母

之前睇過啲廚師講千奇唔好過冷河 因為會阻礙意粉吸收醬汁 當然冷盤就除外

碌意粉水滾落鹽就夠 唔好落油 油密度比水高 油只會浮面 想意粉唔痴埋 保持大火滾同攪拌開佢就得

煮好意粉如果會放好耐先用架話 先至需要落油拌勻 因為凍左先會痴埋一餅

有唔正確或有更詳細 請樓主補充

瑞士 今日我做主廚帶住一隊team煮比學校三百人食

滿漢全席煮唔煮到

忌廉南瓜湯 非罐頭

可唔可以簡單講吓唔同國家西餐有咩分別？樓主最鍾意又係邊個國家嘅野食？

我暑假諗住去做stagiare學吓野就算, 仲翻緊學

熱食較好 有冇汁冇所謂
希望係用多啲豆類豆腐生果 或者其他都市人少食嘅瓜菜果類
主要係見出面食飯好多時只係碟邊一兩條菜心芥蘭就算
希望屋企做到營養均衡啲

有冇羊架

幾錢學費

睇落似係蒜香橄欖油做底
其實都係落多蒜片浸olive oil
慢火煮就得

白汁雞皇飯 銀龍版

百四萬三年 讀完賣屎忽都唔夠還比老豆老母

樓主唔見左人

樓主呢

對唔住啊大家 我呢幾日病到昏迷狀態 今日食左藥好返啲，聽日會繼續解答大家嘅問題

身體要緊呀，好好休息下先啦

炒臘腸

唔緊要好好休息下

留名學嘢

想問下delifrance呢個焗薯仔點整？

忌廉薯

好撚正
但好少 想學整

我仲係個學廚 以下係我自己做法
唔一定好傳統或者啱曬，但希望幫到巴打你
如果有唔啱都希望糾正翻我。

快手將薯仔刨/切好薄片，唔洗浸水。
開一個pot落啲油，落薯片煎到有少少金黃色。
之後就落cream落到每一塊薯片都沾上厚厚地嘅忌廉汁，
一直開住中細火細滾，要邊煮邊搞如果唔係個底好易Lon
落調味鹽、胡椒+nutmeg，輕手撈勻，
唔好滾太耐 煮太耐會熟過頭，
試啱味就落焗盤，面頭灑啲巴馬臣芝士，
我就180-190度拎去焗，焗到啲薯仔淋曬/芝士溶曬為止。

好啦，今日身體好返少少，可以返嚟繼續答問題
呢排流感真係好勁

光波爐嘅作用係類似我地既熱晒爐，主要嘅作用係用來攞色，佢同焗爐嘅運作原理唔太一樣，因為佢嘅熱力唔係太平均，好容易令到食物上面熟下面唔熟，如果淨係做下啲焗蘑菇，焗意粉都OK嘅，但係如果整一啲烤羊架或者少計就有啲差距

西餐比較易入手就可以試吓整日式漢堡扒

材料（兩人份）
牛肉碎200g
豬肉碎100g
洋蔥半個
卡樂b蝦條50g
雞蛋一隻
蒜頭2粒

製作方法：
1.蝦條要整碎，代替麵包糠，這樣味道會更好味。
2.牛肉碎，豬肉碎，雞蛋， 洋蔥，蒜切細，所有材料丟進大盆裡和勻。
3.將肉團揉至有點黏性，鹽和胡椒等調味料最後先加。
4.之後先用大火將兩面煎熟後拿起，放喺錫紙上，加上醬汁包好，160度焗20分鐘，最後上枱完成！

正常落鹽，糖，豉油個啲就ok

呢個係我個人既做法，
三文魚落少量鹽同黑椒，備用
白飯加忌廉同鹽調味，備用
菠菜用洋蔥同蒜頭炒香，放涼備用

整理一個三文魚批嘅重點係，包酥皮之前一定要再包多一層是Filo皮，因為佢嘅作用係用嚟防止三文魚同菠菜焗完既水份爆出，咁會就易成功好多

唔煮就煎個種

燒賣

是咪Tartiflette?

Gratin potato?

可唔可以講下啲汁點整 例如豬扒牛扒之類配咩汁 我剩係識煎唔識點上碟

仲貴過讀大學,屋企有米洗乜還,打埋本比你開舖都仲得

簡單啲來個蒸蛋殼 唔軟唔食

薯蓉
成日覺得要做到夠蓉又啱味嘅薯蓉好難

豉油呢個樓上有講過，可以睇返

洋蔥汁本身個食譜都幾麻煩嫁，不過我有個簡單版，洋蔥切絲，加油炒至轉成焦糖色，如果驚炒得耐，可以加糖 之後加入牛湯，通常759有得賣，如果真係冇嘅你用雞粉+水都得，不過顏色就唔會太似，通常呢啲情況我哋會加番啲老抽落去 之後煮到啲洋蔥接近溶化為止

正啊！聽到都覺得超邪惡

你唔介意用熊仔餅頂住檔OK

咸酸菜炒牛歡喜

銀龍白汁飯

160-180度
10-13分鐘
因為家用焗爐同工業用嘅唔同，我地既焗烤恆溫比較準確

我要直接生焗成熟嘅話，要注意返你嘅醃製方式，最好落返糖同豉油，比較容易上色，160度 15分鐘左右就可以了

睇到睇到啦 令人慚愧

可以，其實主要組成千層麵嘅係有三種野，第一種就係千層麵，基本上係超級市場可以買到，第二樣就係肉醬，你鍾意嘅可以喺超級市場買/可以跟住上面個食譜煮一次，第三樣就係白汁，方法都係同上面有講，只要你集齊依三種野，然後就123123咁放上去，再灑上芝士，用170度火，焗10分鐘就搞掂㗎啦

LM

想整日本果隻炒面 （焼きそば）
想問果炒到唔太濕同埋用咩面咩醬?
唔識買

其實佢嗰種就係美式焗薯，真心整就唔難整嘅，佢最麻煩嘅地方就係要焗好耐 你哋嗰啲焗爐仔就大約180度火，焗大約50分鐘 當然如果你想快啲嘅話，我會建議你用濕紙巾包住佢先，又放入微波爐叮5分鐘，咁樣應該焗多20分鐘左右就OK 之後就加你自己鍾意嘅賠了酸忌廉煙肉等等

我之前無聊有段片係拍點樣切，有機會的話嚟緊三月中再拍多一次

咁焗豬扒飯點睇

佢地係大型工場製作，所以呢個我真係唔太清楚，不過印象當中太興個咖喱好貴

巴打想問下 酒樓用黎配炸雞果隻 豉油 點整架 有少少蒜味 又甜甜地咁 好正 3Q

你呢個組合都好神奇 食完我驚你肚痛

香港地開餐廳其實真係好難，唔好講食物質素，泡沫但係人手同牌照已經夠你玩一年半載 所以有時唔怪得大家唔支持小店，因為連鎖餐廳有一定嘅品質保證

點解落雨唔可以炒蛋

Taco點睇

材料：（兩人份）
Hard taco shell：一包
西生菜：半個
蕃茄：兩隻
牛油果：一隻
莞茜：小許
白蝦肉：100g
紫洋蔥：¼隻
檸檬：半隻

製作方法：
1.蝦肉用鹽和胡椒調味，隨個人興趣加入辣椒粉，炒熟切粒備用
2.西生菜切絲，洋蔥牛油果及蕃茄切碎，加入鹽和胡椒及半隻檸檬汁調味，把所有食材混合一起，加上日式沙律醬和香草
3.墨西哥夾餅先可放入焗爐加熱至香脆，也可以放入微波爐，把沙律放在夾餅中，即可享用

略懂略懂，唔太精

炸飯

紅燒金魚

文字嘅方式好難教炒蛋，簡單啲咁講你要燒熱左隻鑊先，之後到蛋漿落去就關火，慢慢攪拌到熟就可以上碟

唔怕，得閒整幾味就ok
我都係鳩噏下
上連登勿認真

不過想試下樓主手勢呢句係真嘅

strong post lm

通常放左油之後，醃汁會比較容易入味，其實大部份嘅肉類都係會吸水，同人一樣，你俾太多水佢飲嘅話佢就會嘔返出嚟 基本上呢種已發嘅話可以保存一至兩日

我哋好少會用橄欖油煎炸，因為大部份嘅橄欖油太高溫會破壞左入邊嘅成份，主要都係用返大豆油/花生油，牛油嘅作用主要係攞香味同埋令到外層香脆，通常係最後關火或者結尾嘅時候先會放

其實大部份扒類儘量就唔好反太多次，因為不停咁移動會令到入邊嘅肉汁流失，其他就比較難解釋啦

我通常羊架/有骨豬扒/牛柳，先會放入焗爐，因為通常有骨嘅嘢都好容易半生不熟，所以入焗爐就最安全

多謝 搵日試下先

整唔難啊，邊度搵隻牛歡喜先難

你依個技術需求太高 整果種鵝蛋形嘅奄列真係要日日訓練先至做到 我啱啱做廚師嗰陣，係做酒店早餐buffet，每日要煎起碼30隻以上，足足練左兩三個禮拜先至做得比較純熟同靚

全中，法官大人我冇嘢補充

上面都提及過，喺香港最常見嘅西餐，基本上有
法國菜、美國菜、意大利菜。而家西班牙菜同埋德國菜都普及左好多，我大致上講佢哋嘅特點出嚟。

法國菜通常精細同埋美觀為主，會配搭紅白酒，當然法國都有農家菜，不過香港為主嘅都係啲比較高級嘅法國餐，

美國嘅就係漢堡薯條個種，主要都係煎炸野多，大部份都超級大份！

意大利菜通常就係意粉Pizza嗰啲啦，食起嚟通常冇咁拘謹，都會配搭紅白酒。

西班牙菜色主要海鮮同橄欖為主，德國就唔使講啦，瘋狂嘅香腸同埋酸椰菜

我個人比較鍾意食意大利菜同西班牙，法國菜對於我來講太過拘謹

長知識！唔該巴打

酒樓廚房常備的上湯，係用乜嘢料煮的？

我想在屋企每個星期都煮一大鍋備用，費事用咁多鷄粉。
Thanks!

多謝晒

大概上全中，不過我哋嘅做法就唔會煎薯仔，相反會用加洋蔥加大蒜，之後直接到啲薯仔落去，咁撚個香味會好啲同埋會快好多

好想跟你學多啲嘢
我讀完廚 但仲未搵到工
你個人認為酒店定街檔好
無論人定事上

傻啦，做多幾年都會學得好快

兩者有唔同嘅好，酒店通常福利比較好，時間相對比較短，假期多，年尾有花紅，不過人事上比較麻煩，如果你本身個人唔係太外向，或者你唔係唔鍾意做世界仔，升職嘅機會就比較小，工作方面就比較單一，可能做咗一年兩年都係做差唔多嘅嘢，但係就會比較接觸多啲大量嘅客人，或者會有啲特別嘅event，其次比較多食材可以浪費，比較多機會見到唔同類型嘅食材，你可以用多啲時間去練唔同嘅技巧，可以學到點樣管理一個多人既廚房

街檔就當然冇酒店咁多福利，不過相對人事冇咁複雜，啱做就做，唔啱做就可以即刻轉工，相對下比較自由，亦都可以學到唔同嘅技能，因為通常街檔要你一個人做幾樣野，你嘅技術會比較容易快啲掌握同提升，但係就可能係手門方面就會偏離左少少軌道，可以學到隨機應變嘅技巧

我個人認為就去一啲中上環區嘅西餐廳做咗一/兩年先，因為咁樣可以快啲掌握到做廚師嘅入門技巧

唔該巴打

最好去跟下鬼佬 一定實冇死

牛小排點煮好？

好

想問呢個雞扒洗唔洗醃？

好鍾意食酸忌廉
可唔可以教下點整

青紅蘿蔔炒豬頸肉

蒜頭炒蛋

今日比師傅話我廢，真係難聽過粗口，好撚唔開心

唔開心就緊，呢行有好多老牌嘅師傅都係咁樣，好多時候都唔識教或者淨係屌，因為佢哋嗰陣時都係咁樣俾師傅鬧 當年我都要帶老母返工，不過有時候睇下個師傅個出發點係咪真係為你好，係咪你真係有啲嘢做錯左或者係咁重複錯誤，當年我都覺得佢哋亂咁屌人，不過做到呢個職位既時候，望住啲細有時都忍唔住屌佢

肉餅

一定架啵

教我整龍蝦汁未

如果逼不得已要用啱啱煮熟嘅飯做炒飯
點炒先炒到無咁水

睇左幾頁
呢個post真係好高汁 要留名
多謝樓主咁有心

話說小妹住hall 冇咩資源(好少調味料
成鬼日都意粉加茄膏就有一餐
有冇啲咩易整 同埋係素食既菜單推介

夜晚晚睇到好餓

牛仔骨我個人比較鍾意用美極煮，黑椒牛仔骨都唔錯

要，用豉油，鹽，糖，雞粉，紹興酒。醃起碼大約兩個鐘頭左右，如果覺得麻煩，其實可以直接去街市買嗰啲已經醃好既，不過相對佢哋嗰啲就會比較鬆散可能會比較鹹

其實正常嘅酸忌廉，就係將新鮮的忌廉放一段時間, 直至它變酸，不過你千祈唔好用而家市面上嗰啲咁樣做 因為一啲原因嘅關係我哋其實好難自製整到，所以強烈建議你都係買返市面上嘅現成嘅酸忌廉

有無邊隻牌子好介紹

呢排都好想食，搵日整個煎肉餅

我今日last最後一日工作！嚟緊應該出快好多，放心應該嚟緊呢個星期或者下個星期就會整

如果真係迫不得已，有兩個做法可以令到你比較好啲，第一，你可以係煮飯嘅時候落少啲水，大約一至兩格左右，咁樣煮出嚟嘅飯水份比較少，炒出嚟就冇咁容易癡底，第二個方法，你嘅火力要去到非常之高嘅地步，如果個鑊比較大就更加好，因為高嘅溫度會容易冇咁癡底，炒出嚟就唔會咁易成Pat野咁樣

我自己平時都係食開雀巢，通常我會落返少少牛奶稀釋，再加一包芝士嘅墨西哥脆片就係無敵

芝士乜乜乜

想問下煮d簡單意粉，例如橄欖油蒜意粉、白酒蜆意粉，成日都煮到好淡無咩味，但睇youtube 跟住整又唔覺好種調味，定真係要落多d鹽呢

龍蝦伊麵

牛小排姐係手仔骨咩

呢個我都想知

有冇啲健康病人餐可以教下路
唔想日日食粥/白麵包 想有啲花款
淡口啲煮雞同魚嘅菜式 焗係咪會好啲？